
    {
        "technology":{
            "list":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"Ułóż chronologicznie największe firmy IT z polskim kapitałem w roku 2019",
                        "answers":[
                            "NTT System",
                            "APN Promise",
                            "Asseco Poland",
                            "Integrated Solutions",
                            "Comarch"
                        ],
                        "correct":[
                            "Comarch",
                            "Asseco Poland",
                            "Integrated Solutions",
                            "APN Promise",
                            "NTT System"
                        ]
                    },
                    {
                        "question":"Ułóż najpopularniejsze spółki według rankingu bankier ?",
                        "answers":[
                            "PGE",
                            "CD Projekt",
                            "Biomed-Lublin",
                            "Mabion",
                            "Mercator"
                        ],
                        "correct":[
                            "CD Projekt",
                            "Biomed-Lublin",
                            "Mercator",
                            "Mabion",
                            "PGE"
                        ]
                    }]
            },
            "drag_check":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"1. Które medium transmisyjne należy zastosować, aby połączyć dwa punkty dystrybucyjne odległe od siebie o 600 m ?",
                        "answers":[
                            "A. światłowód",
                            "B. skrętkę STP",
                            "C. przewód koncentryczny",
                            "D. skrętkę UTP",
                            "E. RJ-45"
                        ],
                        "correct":"A. światłowód"
                    },
                    {
                        "question":"2. Która usługa serwerowa zapewnia automatyczną konfigurację parametrów sieciowych stacji roboczych ?",
                        "answers":[
                            "A. DNS",
                            "B. WINS",
                            "C. DHCP",
                            "D. NAT",
                            "E. Chmura Cloud"
                        ],
                        "correct":"C. DHCP"
                    },
                    {
                        "question":"3. W firmowej sieci bezprzewodowej została uruchomiona usługa polegająca na tłumaczeniu nazw mnemonicznych. Jest to usługa ?",
                        "answers":[
                            "A. RADIUS",
                            "B. RDS",
                            "C. DNS",
                            "D. DHCP",
                            "E. HTTPS"
                        ],
                        "correct":"C. DNS"
                    },
                    {
                        "question":"4. Na rysunku przedstawiono sieć komputerową w topologii ?",
                        "answers":[
                            "A. magistrali",
                            "B. siatki",
                            "C. pierścienia",
                            "D. gwiazdy",
                            "E. podwójnego pierścienia"
                        ],
                        "correct":"C. pierścienia"
                    },
                    {
                        "question":"5. Przydzielaniem adresów IP w sieci zajmuje się serwer ?",
                        "answers":[
                            "A. NetBIOS",
                            "B. DNS",
                            "C. DHCP",
                            "D. NMP",
                            "E. NAT"
                        ],
                        "correct":"C. DHCP"
                    },
                    {
                        "question":"6.  Apache jest serwerem ?",
                        "answers":[
                            "A. DNS",
                            "B. DHCP",
                            "C. WWW",
                            "D. Baz danych",
                            "E. Jest Chmura"
                        ],
                        "correct":"C. WWW"
                    },
                    {
                        "question":"7. Które urządzenie sieciowe pozwala połączyć sieć LAN z WAN ?",
                        "answers":[
                            "A. Switch",
                            "B. Repeater",
                            "C. Router",
                            "D. Hub",
                            "E. Serwer"
                        ],
                        "correct":"C. Router"
                    },
                    {
                        "question":"8. Który z wtyków należy zamontować na przewodzie UTP Cat 5e, by podłączyć komputer do sieci ?",
                        "answers":[
                            "A. RJ45",
                            "B. MT-RJ",
                            "C. RJ11",
                            "D. BNC",
                            "E. BS 1363"
                        ],
                        "correct":"A. RJ45"
                    },
                    {
                        "question":"9. Architektura fizyczna sieci, zwana inaczej topologią fizyczną sieci komputerowych określa ?",
                        "answers":[
                            "A. standardy komunikacyjne sieci komputerowych",
                            "B. przekaz informacji pomiędzy protokołami sieciowymi modelu OSI",
                            "C. wzajemną komunikację komputerów pomiędzy sobą",
                            "D. sposób połączenia ze sobą komputerów",
                            "E. sposob zasilania sieci"
                        ],
                        "correct":"D. sposób połączenia ze sobą komputerów"
                    },
                    {
                        "question":"10. Do zarobienia końcówek kabla UTP jest stosowany wtyk ?",
                        "answers":[
                            "A. 8P8C",
                            "B. RS232",
                            "C. DVI",
                            "D. BNC",
                            "E. RJ-45"
                        ],
                        "correct":"A. 8P8C"
                    }
                ]
            }
        },      
        "culture":{
            "list":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"Ułóż epoki literackie kultury polskiej",
                        "answers":[
                            "Barok – XVII w",
                            "Renesans – XVI/XVII w",
                            "Romantyzm – XIX, 1822–1863",
                            "Oświecenie – XVIII w",
                            "Średniowiecze – do XIV/XV wieku"
                        ],
                        "correct":[
                            "Średniowiecze – do XIV/XV wieku",
                            "Renesans – XVI/XVII w",
                            "Barok – XVII w",
                            "Oświecenie – XVIII w",
                            "Romantyzm – XIX, 1822–1863"
                        ]
                    },
                    {
                        "question":"Ułóż w kolejności chronologicznej wydarzenia związane z historią narodu żydowskiego",
                        "answers":[
                            "Wyjście z Egiptu",
                            "Panowanie Salomona",
                            "Okres patriarchów",
                            "Niewola egipska",
                            "Niewola babilońska"
                        ],
                        "correct":[
                            "Okres patriarchów",
                            "Niewola egipska",
                            "Wyjście z Egiptu",
                            "niewola babilońska",
                            "Panowanie Salomona"
                        ]
                    }]
            },
            "drag_check":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"1. Obraz poniżej to \"Pochodnie Nerona\" Henryka Siemiradzkiego. Był on jednym z przedstawicieli ?",
                        "answers":[
                            "A. Historycyzmu",
                            "B. Akademizmu",
                            "C. Manieryzmu",
                            "D. Nurtu prerafaelitów",
                            "E. Nepotyzmu"
                        ],
                        "correct":"B. Akademizmu"
                    },
                    {
                        "question":"2. Jakie wydarzenia historyczne ukształtowały epokę renesansu ?",
                        "answers":[
                            "A. Założenie akademii Krakowskiej 1354 roku",
                            "B. Odkrycia geograficzne",
                            "C. Wystąpienie Marcina Lutra",
                            "D. 1791 – Konstytucja 3 maja",
                            "E. 1793 – II rozbiór Polski"
                        ],
                        "correct": "B. Odkrycia geograficzne"
                    },
                    {
                        "question":"3. Humanizm, przewodnie hasło renesansu wywodzi się z ?",
                        "answers":[
                            "A. Biblii",
                            "B. Jest hasłem ukutym w epoce renesansu",
                            "C. Antyku",
                            "D. Oświecenia",
                            "E. Angli"
                        ],
                        "correct":"C. Antyku"
                    },
                    {
                        "question":"4. Antropocentryzm to idea przeciwstawiona ?",
                        "answers":[
                            "A. Humanizmowi",
                            "B. Średniowiecznemu teocentryzmowi",
                            "C. Religiom reformowanym",
                            "D. Oświeceniu",
                            "E. Neronowi"
                        ],
                        "correct":"B. Średniowiecznemu teocentryzmowi"
                    },
                    {
                        "question":"5. Czołowe wyznanie powstałe w czasie reformacji to ?",
                        "answers":[
                            "A. Luteranizm",
                            "B. Antropocentryzm",
                            "C. Mistycyzm",
                            "D. Buddyzm",
                            "E. Islam"
                        ],
                        "correct":"A. Luteranizm"
                    },
                    {
                        "question":"6. Utopia to ?",
                        "answers":[
                            "A. Zatopiona wyspa niegdyś mieszcząca się na Pacyfiku",
                            "B. Tytuł znanej książki Tomasza Morusa",
                            "C. Gatunek literacki",
                            "D. Miejsce pochodzenia M.Lutra",
                            "E. Park w Pensylwanii"
                        ],
                        "correct":"B. Tytuł znanej książki Tomasza Morusa"
                    },
                    {
                        "question":"7. Termin makiawelizm oznacza ?",
                        "answers":[
                            "A. Skrytobójczą walkę w obronie ojczyzny",
                            "B. Pokrętne i relatywne moralnie metody działalności politycznej",
                            "C. Sposób uprawiania publicystyki",
                            "D. Normy społeczne epoki renesansu",
                            "E. Przebiegłość"
                        ],
                        "correct":"B. Pokrętne i relatywne moralnie metody działalności politycznej"
                    },
                    {
                        "question":"8. Zjawiskiem kształtującym kulturę i sztukę renesansu był ?",
                        "answers":[
                            "A. Mecenat",
                            "B. Makiawelizm",
                            "C. Reformacja",
                            "D. Rewolucja przemysłowa",
                            "E. Skrytobójstwo"
                        ],
                        "correct":"A. Mecenat"
                    },
                    {
                        "question":"9. Pieśni Kochanowskiego są w dużej mierze wzorowane na utworach ?",
                        "answers":[
                            "A. Horacego",
                            "B. Petrarki",
                            "C. Dantego",
                            "D. Słowackiego",
                            "E. Sienkiewicza"
                        ],
                        "correct":"A. Horacego"
                    },
                    {
                        "question":"10. Utwór Czego chcesz od nas Panie… to pod względem gatunkowym ?",
                        "answers":[
                            "A. Pieśń",
                            "B. Hymn",
                            "C. Tren",
                            "D. Nowela",
                            "E. Fraszka"
                        ],
                        "correct":"B. Hymn"
                    }
                ]
            }
        },
        "automotive":{
            "list":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"Ułóż modele Forda według roku",
                        "answers":[
                            "Focus Classic",
                            "Mondeo",
                            "S-Max",
                            "Ixion",
                            "Fiesta"
                        ],
                        "correct":[
                            "Ixion",
                            "S-Max",
                            "Focus Classic",
                            "Fiesta",
                            "Mondeo"
                        ]
                    },
                    {
                        "question":"Najpopularniejszych samochodów osobowych w Polsce",
                        "answers":[
                            "Skoda Fabia 2020",
                            "Toyota Yaris 2020",
                            "Renault Clio 2020",
                            "Dacia Duster 2020",
                            "Toyota RAV4 2020"
                        ],
                        "correct":[
                            "Toyota Yaris 2020",
                            "Dacia Duster 2020",
                            "Skoda Fabia 2020",
                            "Toyota RAV4 2020",
                            "Renault Clio 2020"
                        ]
                    }]
            },
            "drag_check":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"1. W którym Polskim mieście Fiat produkuje samochody ?",
                        "answers":[
                            "A. W Gliwicach",
                            "B. W Bielsku-Białej",
                            "C. We Wrześni",
                            "D. W Tychach",
                            "E. W Rzeszowie"
                        ],
                        "correct":"D. W Tychach"
                    },
                    {
                        "question":"2. Jak oznacza się napęd na cztery koła w samochodach Audi?",
                        "answers":[
                            "A. 4Matic",
                            "B. X-Drive",
                            "C. Syncro",
                            "D. Quattro",
                            "E. 4x4"
                        ],
                        "correct":"D. Quattro"
                    },
                    {
                        "question":"3. Który Polski samochód był napędzany dwusuwowym silnikiem ?",
                        "answers":[
                            "A. Fiat 126p",
                            "B. Syrena",
                            "C. Fiat 125p",
                            "D. Polonez",
                            "E. Warszawa"
                        ],
                        "correct":"B. Syrena"
                    },
                    {
                        "question":"4. Który z tych modeli nie był produkowany przez Forda ?",
                        "answers":[
                            "A. Scorpio",
                            "B. Taurus",
                            "C. Cougar",
                            "D. Scirocco",
                            "E. Edge"
                        ],
                        "correct":"C. System zarządzania bazą danych"
                    },
                    {
                        "question":"5. Z którym koncernem Fiat był kiedyś w koalicji ?",
                        "answers":[
                            "A. General Motors",
                            "B. Ford Motor Company",
                            "C. Daimler",
                            "D. Hyundai Motor Company",
                            "E. Toyota"
                        ],
                        "correct":"A. General Motors"
                    },
                    {
                        "question":"6. Który z tych modeli jest reklamowany jako 4 drzwowie coupe ?",
                        "answers":[
                            "A. Maserati Quattroporte",
                            "B. BMW X6",
                            "C. Mercedes CLS",
                            "D. Volvo S90",
                            "E. Mazda RX8"
                        ],
                        "correct":"C. Mercedes CLS"
                    },
                    {
                        "question":"7. Do którego koncernu należy Niemiecka marka Opel ?",
                        "answers":[
                            "A. Ford Motor Company",
                            "B. General Motors",
                            "C. Tata Group",
                            "D. PSA Peugeot Citroen",
                            "E. Toyota"
                        ],
                        "correct":"D. PSA Peugeot Citroen"
                    },
                    {
                        "question":"8. Który z tych modeli nie był Fiatem ?",
                        "answers":[
                            "A. Panda",
                            "B. Utopia",
                            "C. Linea",
                            "D. Idea",
                            "E. Tipo    "
                        ],
                        "correct":"B. Utopia"
                    },
                    {
                        "question":"9. Jak nazywa się firma, która stworzył Elon Musk ?",
                        "answers":[
                            "A. Fisker Motors",
                            "B. Tesla Motors",
                            "C. Faraday Future",
                            "D. Mobileye",
                            "E. Lexus"
                        ],
                        "correct":"B. Tesla Motors"
                    },
                    {
                        "question":"10. W którym roku rozpoczęto produkcję współczesnej Skody Octavii ?",
                        "answers":[
                            "A. 1996",
                            "B. 2001",
                            "C. 1995",
                            "D. 1998",
                            "E. 1994"
                        ],
                        "correct":"A. 1996"
                    }
                ]
            }
        },
        "code":{
            "list":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"Ułóż frameworki php od najwcześniejszego",
                        "answers":[
                            "Yii Framework",
                            "CakePHP",
                            "Zend Framework",
                            "CodeIgniter",
                            "Laravel"
                        ],
                        "correct":[
                            "Zend Framework",
                            "CakePHP",
                            "Laravel",
                            "CodeIgniter",
                            "Yii Framework"
                        ]
                    },
                    {
                        "question":"Ułóż frameworki JavaScript od najwcześniejszego",
                        "answers":[
                            "Vue",
                            "BackboneJS",
                            "Angular",
                            "React",
                            "jQuery"
                        ],
                        "correct":[
                            "jQuery",
                            "Angular",
                            "BackboneJS",
                            "React",
                            "Vue"
                        ]
                    }]
            },
            "drag_check":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"1. Który z wymienionych systemów nie jest systemem CMS?",
                        "answers":[
                            "A. Joomla!",
                            "B. WordPress",
                            "C. Adobe Flash",
                            "D. Drupal",
                            "E. ModX"
                        ],
                        "correct":"C. Adobe Flash"
                    },
                    {
                        "question":"2. Które ze stwierdzeń dotyczących języków programowania NIE jest prawdziwe?",
                        "answers":[
                            "A. JavaScript jest językiem skryptowym",
                            "B. PHP nie jest interpretowane przez przeglądarkę",
                            "C. SQL jest językiem programowania strukturalnego",
                            "D. HTML to język opisowy",
                            "E. Python to język kompilowalny"
                        ],
                        "correct":"C. SQL jest językiem programowania strukturalnego"
                    },
                    {
                        "question":"3. Kod źródłowy strony www napisanej w języku PHP",
                        "answers":[
                            "A. Może być uruchomiony bez obsługi serwera WWW",
                            "B. Kest przetwarzany na tych samych zasadach co JavaScript",
                            "C. Jest wykonywany po stronie serwera",
                            "D. Jest wykonywany po stronie klienta",
                            "E. Jest najpierw kompilowalny i dopiero wykonwany"
                        ],
                        "correct":"C. jest wykonywany po stronie serwera"
                    },
                    {
                        "question":"4. Co to jest DBMS?",
                        "answers":[
                            "A. Kaskadowy arkusz stylów do opisu wyglądu witryny",
                            "B. Strukturalny język zapytań kierowanych do bazy danych",
                            "C. System zarządzania bazą danych",
                            "D. Obiektowy język programowania do generowania witryn",
                            "E. Framework baz danych MySQL i MongoDB"
                        ],
                        "correct":"C. System zarządzania bazą danych"
                    },
                    {
                        "question":"5. Jak nazywa się technika umożliwiająca otwarcie połączenia klienta z serwerem i komunikację bez przeładowania całej strony, w sposób asynchroniczny?",
                        "answers":[
                            "A. jQuery",
                            "B. Jasmine",
                            "C. AJAX",
                            "D. SASS",
                            "E. REACT"
                        ],
                        "correct":"C. AJAX"
                    },
                    {
                        "question":"6. Prekompilatorem CSS nie jest",
                        "answers":[
                            "A. ECMA",
                            "B. Stylus",
                            "C. LESS",
                            "D. SASS",
                            "E. MySQL"
                        ],
                        "correct":"A. ECMA"
                    },
                    {
                        "question":"7. Aby zamieścić aplikację webową w internecie, należy jej pliki źródłowe skopiować na serwer za pomocą protokołu?",
                        "answers":[
                            "A. FTP",
                            "B. JSON",
                            "C. HTTP",
                            "D. AJAX",
                            "E. SSL"
                        ],
                        "correct":"A. FTP"
                    },
                    {
                        "question":"8. Wskaż listę zawierającą jedynie technologie back-endowe",
                        "answers":[
                            "A. Bootstrap, React, Gulp",
                            "B. Socket.io, SASS, RubyOnRails",
                            "C. Node.js, Django, Laravel",
                            "D. Python, Sinatra, Angular",
                            "E. HTML, CSS, SCSS"
                        ],
                        "correct":"C. Node.js, Django, Laravel"
                    },
                    {
                        "question":"9. Który z frameworków nie jest oparty na języku PHP?",
                        "answers":[
                            "A. Zend",
                            "B. Foundation",
                            "C. Symfony",
                            "D. Laravel",
                            "E. CodeIgniter"
                        ],
                        "correct":"B. Foundation"
                    },
                    {
                        "question":"10. Kaskadowe arkusze stylów tworzy się w celu?",
                        "answers":[
                            "A. połączenia struktury dokumentu strony z właściwą formą jego prezentacji",
                            "B. nadpisywania wartości znaczników już ustawionych na stronie",
                            "C. blokowania jakichkolwiek zmian w wartościach znaczników już przypisanych w pliku CSS",
                            "D. ułatwienia formatowania strony",
                            "E. w celu zabezpieczenia strony przed włamaniem"
                        ],
                        "correct":"D. ułatwienia formatowania strony"
                    }
                ]
            }
        },
        "history":{
            "list":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"Ułóż w kolejności chronologicznej władców Polski",
                        "answers":[
                            "Mieszko II",
                            "Bolesław II Śmiały/Szczodry",
                            "Kazimierz Odnowiciel",
                            "Bolesław Chrobry",
                            "Mieszko I"
                        ],
                        "correct":[
                            "Mieszko I",
                            "Bolesław Chrobry",
                            "Mieszko II",
                            "Kazimierz Odnowiciel",
                            "Bolesław II Śmiały/Szczodry"
                        ]
                    },
                    {
                        "question":"Ułóż daty od najstarszej",
                        "answers":[
                            "1871 rok 19 wiek",
                            "2002 rok 21 wiek",
                            "578 rok 6 wiek",
                            "2 rok p.n.e 1 wiek p.n.e",
                            "1914 rok 20 wiek"
                        ],
                        "correct":[
                            "2 rok p.n.e 1 wiek p.n.e",
                            "578 rok 6 wiek",
                            "1871 rok 19 wiek",
                            "1914 rok 20 wiek",
                            "2002 rok 21 wiek"
                        ]
                    }]
            },
            "drag_check":{
                "questions":[
                    {
                        "question":"1. W jakim państwie wybuchła pierwsza rewolucja w Europie ?",
                        "answers":[
                            "A. w Polsce",
                            "B. we Włoszech",
                            "C. w Hiszpanii",
                            "D. we Francji",
                            "E. w Macedonii"
                        ],
                        "correct":"D. we Francji"
                    },
                    {
                        "question":"2. Jak nazywało się polskie powstanie narodowe przeciw Rosji i Prusom w 1794 roku ?",
                        "answers":[
                            "A. Wiosna Ludów",
                            "B. insurekcja kościuszkowska",
                            "C. powstanie listopadowe",
                            "D. powstanie styczniowe",
                            "E. powstanie Jaggielońskie"
                        ],
                        "correct":"B. insurekcja kościuszkowska"
                    },
                    {
                        "question":"3. Z jakiej dynastii pochodził Zygmunt II August ?",
                        "answers":[
                            "A. Piastów",
                            "B. Jaggielonów",
                            "C. Andegawenów",
                            "D. był władcą elekcyjnym",
                            "E. Wazowiczów"
                        ],
                        "correct":"B. Jaggielonów"
                    },
                    {
                        "question":"4. W którym roku odbywały się obrady Okrągłego Stołu w Polsce ?",
                        "answers":[
                            "A. w 1745",
                            "B. w 1838",
                            "C. w 1911",
                            "D. w 1989",
                            "E. w 1410"
                        ],
                        "correct":"D. w 1989"
                    },
                    {
                        "question":"Pomarańczowa rewolucja to wydarzenie, które miało miejsce ?",
                        "answers":[
                            "A. we Włoszech",
                            "B. w Rosji",
                            "C. na Ukrainie",
                            "D. w Polsce",
                            "E. w Anglii"
                        ],
                        "correct":"C. na Ukrainie"
                    },
                    {
                        "question":"6. Godzina \"W\" wybiła o ?",
                        "answers":[
                            "A. 12:00",
                            "B. 15:00",
                            "C. 17:00",
                            "D. 21:00",
                            "E. 23:00"
                        ],
                        "correct":"C. 17:00"
                    },
                    {
                        "question":"7. Kto był ostatnim królem Polski ?",
                        "answers":[
                            "A. Jan III Sobieski",
                            "B. Stanisław August Poniatowski",
                            "C. Stefan Batory",
                            "D. Henryk Walezy",
                            "E. Zygmunt III Waza"
                        ],
                        "correct":"B. Stanisław August Poniatowski"
                    },
                    {
                        "question":"8. ak miał na imię książę Poniatowski ?",
                        "answers":[
                            "A. Józef",
                            "B. Henryk",
                            "C. Mikołaj",
                            "D. Zygmunt",
                            "E. Stanisław"
                        ],
                        "correct":"A. Józef"
                    },
                    {
                        "question":"9. Największym powstaniem na terytorium Polski było ?",
                        "answers":[
                            "A. powstanie Styczniowe",
                            "B. powstanie Listopadowe",
                            "C. powstanie Warszawskie",
                            "D. Wiosna Lódów",
                            "E. powstanie Kościuszkowskie"
                        ],
                        "correct":"A. powstanie Styczniowe"
                    },
                    {
                        "question":"10. Który król Anglii ustanowił anglikanizm ?",
                        "answers":[
                            "A. Wilhelm I Zdobywca",
                            "B. Henryk VII Tudor",
                            "C. Karol II",
                            "D. Olivier Cromwell",
                            "E. William Shakespeare"
                        ],
                        "correct":"B. Henryk VII Tudor"
                    }
                ]
            }
        }  
    }
